Dans le mot \texttt{BOULANGERIE}, il y a $10$ lettres de $\Lg{12}$ et une de $\Lg{4}$.

Il y a $10$ espaces.
\begin{itemize}
  \item Je calcule $L$ la largeur des lettres de $\Lg{12}$.
  \begin{align*}
    L &= 10 \times 12\\
    L &= 120
  \end{align*}
  \item Je calcule $E$ la longueur des espaces.
  \begin{align*}
    L &= 10 \times 8\\
    L &= 80
  \end{align*}
  \item Je calcule $T$ la longueur totale~:
  \begin{align*}
    T &= 120 + 80 + 4\\
    T &= 204
  \end{align*}
  La longueur totale de l'inscription est de $\Lg{204}$.
\end{itemize}